{
    "question": "Indonesia untuk bangkit    11. Besarnya pengaruh pergerakan Boedi Oetomo\r\ndalam perjuangan kemerdekaan bangsa Indonesia,\r\nPresiden Soekarno pada tanggal 20 Mei 1948\r\nmenetapkan hari kelahiran Boedi Oetomo sebagai\r\nhari...\r\na. Pergerakan Nasional\r\nb. Bangkitnya Pemuda Nasional\r\nc. Sumpah Pemuda\r\nd. Kebangkitan Nasional\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. kebangkitan Nasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena Soekarno pada 20 Mei 1948 menetapkan hari lahirnya Budi Utomo sebagai Hari Kebangkitan Nasional.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sumber-energi-yang-dapat-diperbaharui-766",
            "question": "Sumber energi yang dapat diperbaharui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sinar Matahari,Angin,panas bumi,dan energi biomassa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semangat;)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Energi surya, Energi angin, PLTA, panas bumi, dan bio massa</h3><h3>penjelasan:</h3><h3>Semoga membantu :D</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-hak-cipta-berdasarkan-wipo-991",
            "question": "Apa yang dimaksud hak cipta berdasarkan WIPO\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Hak cipta melindungi karya-cipta yang asli dari seorang pencipta pada sebuah program komputer sebagai sebuah \u201ckarya sastra.\u201d Kode Sumber (Source Code) dapat dilihat sebagai karya sastra manusia yang dapat dibaca yang mengekspresikan ide-ide yang dimiliki para ahli perangkat lunak yang membuatnya.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perlindungan hukum kepada:pengarang, pencipta lagu,pembuat program komputer,perancang situs,dan pencipta lainnya atas karya-karya seni,drama,dan jenis lainnya</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-235",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hsuehbdmakw92hbenwkwb2busis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-kegiatan-ekonomi-yg-paling-banyak-dilakukan-oleh-masyarakat-di-276",
            "question": "3 kegiatan ekonomi yg paling banyak dilakukan oleh masyarakat di provinsi sulsel! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1-Pariwisata bahari</p><p>2-Perikanan laut</p><p>3-Pertanian dan perkebunan</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-aua-sia-pat-o-cap-ma-a-yat-c-ng-liki-a-un-ap-10-semboya-801",
            "question": "A:    \u0430\u0443\u0430\r\nsia\r\npat\r\nO\r\ncap\r\nma\r\na.\r\nyat\r\nC.\r\nng\r\nliki\r\na.\r\nun\r\nap\r\n10. Semboyan erinneka Tunggal ka memilik\r\ndasar hukum yang kuat Dasar Hukum\r\nadalah\r\nPasal 35 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36 UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36A UUD NRI Tahun 1945\r\nPasal 36B UUD NRI Tahun 1945\r\n11. Keberagaman bangsa\r\nIndonesia\r\nsudah terlihat sejak pada tahun 1928\r\nsehingga pada waktu ada usaha untuk\r\nmempersatukan berbagai keberagaman\r\nitu. Usaha itu adalah\r\npembentukan Boedi Ootomo\r\nb. pembentukan Sarekat Islam\r\nikrar Soempah Pemoeda\r\nd. pembentukan Perhimpunan Indonesia\r\n12. Agar terjadi toleransi antarpemeluk umat\r\nberagama di Indonesia, sebaiknya\r\nadanya pengakuan yang sama oleh\r\npemerintah terhadap agama-agama\r\nyang dipeluk oleh warga negara\r\nb. tiap pemeluk agama memiliki hak dan\r\nkewajiban yang sama dalam negara\r\ndan pemerintahan\r\nadanya kebebasan bagi setiap penganut\r\nagama untuk memeluk agama, termasuk\r\njika ingin mengubahnya\r\nd. adanya kebebasan bagi tiap golongan\r\numat beragama serta perlindungan\r\nhukum dalam pelaksanaan kegiatan\r\nagama\r\n13. Perbedaan kepercayaan ras, etnik, dan\r\nsuku bangsa tidak akan menimbulkan\r\ndiskriminasi dan konflik sosial apabila\r\nanggota masyarakat mengutamakan\r\nkepentinggan pribadi\r\nb. masyarakat menghormati perbedaan\r\ntiap-tiap kelompok\r\nmasyarakat mengunggulkan potensi\r\ndaerah masing-masing\r\nsap-tiap suku bangsa menganggap\r\nkebudayaannya lebih unggul\r\nun\r\nsa\r\nan\r\n12\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.agar terjadi toleransiantar pemeluk umat beragama di indonesia,sebaiknya adanya pengakuan yang sama oleh pemerintah terhadap agama-agama yang di peluk oleh warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "d-setiap-orang-29-dika-merupakan-negara-salah-sa-adalah-a-856",
            "question": "D. Setiap orang    29. Dika merupakan\r\nnegara. Salah sa\r\nadalah...\r\nA. Mengikuti p\r\nB. Mengikuti o\r\nC. Melakukan\r\nD. Menolak m\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya tidak tau saya.ikanannnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pokok-pokok-sistem-pemerintahan-indonesia-769",
            "question": "Sebutkan pokok pokok sistem pemerintahan indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi daerah yang luas.</p><p>- Bentuk pemerintahan adalah republik, sedangkan sistem pemerintahan presidensial.</p><p>- Presiden adalah kepala negara dan sekaligus kepala pemerintahan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pokok-pokok sistem pemerintahan negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. Bentuk negara kesatuan dengan prinsip otonomi yang luas. Seluruh wilayah Indonesia terbagi jadi beberapa provinsi. Ada 34 provinsi yang ada di Indonesia sampai sekarang.<br><br>2. Bentuk pemerintahan negara kita adalah republik dan kepala negara adalah presiden. Presiden juga jadi kepala pemerintahan.<br><br>3. Menteri-menteri diangkat oleh presiden dan langsung bertanggung jawab ke presiden.<br><br>4. Kekuasaan eksekutif dilaksanakan oleh Presiden dan Wakil Presiden.<br><br>5. Parlemen terdiri dari 2 bagian atau birakmeral yaitu Dewan Perwakilan Rakyat atau DPR dan Dewan Perwakilan Daerah atau DPD. Anggota DPR dan anggota DPD adalah anggota MPR. DPR dan DPD adalah badan legislatif negara. Anggota DPD adalah 4 orang wakil dari masing-masing provinsi. Anggota DPD dan DPR dipilih oleh rakyat melalui pemilu.<br><br>6. Kekuasaan yudikatif dijalankan oleh Mahkamah Konstitusi, Mahkamah Agung, Pengadilan Negeri dan Pengadilan Tinggi.<br><br>7. Sistem pemerintahan negara Indonesia menurut UUD Tahun 1945 menganut sistem pemerintahan presidensial.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-untuk-meningkatkan-kualitas-hidup-masyarakat-di-segala-bida-552",
            "question": "Usaha untuk meningkatkan kualitas hidup masyarakat di segala bidang, demi tercapainya kesejahteraan bagi seluruh masyarakat dapat diwujudkan melalui kegiatan \u2026. *    a. pemilihan presiden\r\nb. pemilihan umum\r\nc. pembangunan nasional\r\nd. pembangunan daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Pembangunan Daerah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam rangka pencapaian kesejahteraan Masyarakat di tindak/ dikelola oleh pemerintah daerah nya masing2. Anggaran pembangunan daerah sudah ditentukan untuk meningkatkan kualitas masyrakat di daerah masing2. itu menurut saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghentian-status-kewarganegaraan-sebagai-tindakan-hukum-karena-527",
            "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}